#Mission2
##Etape1:
	
	*machine 1 :192.168.10.10/20 masque de sous réseau 255.255.240.0
	*machine 2 :192.168.0.10/20 masque de sous réseau 255.255.240.0
	*machine 3 :192.168.0.10/20 masque de sous réseau 255.255.240.0

##question1: A quel réseau IP appartient chaque machine ? justifier 

192.168.10.10/20
11111111.11111111.11110000.00000000
l'adresse réseau de la première machine est : 192.168.0.0/20 

192.168.0.10/20
11111111.11111111.11110000.00000000
l'adresse réseau de la 2ème machine est : 192.168.0.0/20 

192.168.0.10/20
11111111.11111111.11110000.00000000
l'adresse réseau de la troisième machine est : 192.168.0.0/20 

##question2:Peuvent-elles potentiellement communiquer entre elles ? justifier 

non car les trois ne sont ni relier pas des switch ni par un Hub

##question3:Peuvent-elles dans les conditions physiques présentées ci-desus communiquer entre elles ? Justifier

non car elle ne sont pas connecter sur un réseaux mais ilms ont bel et bien une adresse IP 

##question4: Quelles commande sur le terminale Filius permet de voir la configuration IP d'une STA

IPCONFIG

##question5 : Quelle commande permet de tester que les messages IP sont bien transmis entre deux machines ?

PING 


##Etape 2

##question6 : Quel média de communication a été ajouté ? Expliquer brièvement son fonctionnement.

le SWITCH

##question2 : Quel autre média aurait pu le remplacer (inexistant sur Filius)? En quoi est est-il différent du premier ?

Un routeur , elle fait communiquer les machines entre-elle sans fil 

##question3: Est-ce que toutes les machines peuvent maintenant communiquer entre elles ? Justifier.

OUI car le switch relie les machines afin de les faire communiquer entre elles sur le même réseau

##question4 : Si nécessaire, corriger les configurations pour permettre à tous de communiquer avec tous. 


##Etape3

##question1: A quel réseau appartient la 4e machine (M4)? Justifier 

la 4ème machine appartient au réseau 192.168.16.0 car on prend les 16 premiers bits et 

##question2: M4 peut-elle communiquer avec M1, M2 ou M3 ? Justifier

non car la commande ping ne fonctionne pas sur les autres machines 

##question3: Si nécessaire, reconfigurer M2 pour lui permettre d’échanger des messages avec M4. Quels sont les changements nécessaires ?

il faudra utiliser l'invite de commande depuis M4 et taper la commande "PING" en le faisant suivre l'adresse ip de M2 , les 2 machines s'envoie des fichiers et les reçois ils ont donc communiquer , on change l'adresse IP de M2

##question4: Est-ce que M1 et M2 peuvent toujours communiquer ? Justifier

non car quand on untilise la commande "Ping" cela ne fonctionne pas 

##Etape 4

##question1: Configurer M5 pour qu’elle puisse communiquer avec les machines du premier réseau créé  et pareillement pour M6 pour qu’elle puisse communiquer avec le deuxième réseau créé . Identifier chaque réseau et les STAs leur appartenant

##question2:Est-ce que le deuxième média de communication influence différemment le comportement des machines ?
non car celle ci est juste relié a une seconde switch , ce qui ne change pas grand chose vu qu'ils resteront sur le même réseau

##question3:Est-ce que deux machines appartenant à deux réseaux IP différents (montées sur le même réseau physique) peuvent communiquer ensemble ? Si non, quelle solution proposer ? Justifier.

non car celles ci seront séparer , donc chaqu'un dans son réseau , la solution proposer est de relié les machines sur le même reseau car sinon ils ne pourront pas communiquer entre elles 




